NASA盼2024年再派人登月

美國白宮將於周一（11日）公佈預算草案，知情人士指，總統特朗普打算請求國會在2020財政年度，將美國太空總署（NASA）月球計劃的支出增加5億美元（約39億港元）。

消息指，特朗普政府希望國會為NASA的所有項目撥款210億美元（約1638億港元），這比美國太空總署在本財政年度所獲的款項減少約2%，但月球計劃開支就增加。在2017年底，特朗普簽署命令指示NASA重啟太空人登月計劃，NASA準備結合民營資金，最遲在2024年把太空人送上月球。

NASA計劃於2020年與多國合作，建造月球軌道空間站「月球軌道平台-門戶」(Lunar Orbital Platform-Gateway)，軌道近月點4500公里，遠月點75000公里。中國的嫦娥四號探測器則於本年初成功登陸月球背面，外界評論指，這展開了新世代的太空競賽。